---
layout: post
title: My First Hello World Web App Using Compojure
categories:
- 把戏
tags:
- clojure
- compojure
- java
- lein
published: true
comments: true
---
<p><a href="http://github.com/weavejester/compojure">Compojure</a>是一个用<a href="http://clojure.org/">Clojure</a>写成的类似<a href="http://www.sinatrarb.com/">Sinatra</a>的Web框架。<a href="http://github.com/technomancy/leiningen">Leiningen</a>是一个新的Clojure构建工具，它用Maven来处理依赖管理，而通过封装<a href="http://github.com/stuarthalloway/lancet">Lancet</a>（基于Ant）来实现build-in的task。</p>

<p>以上是背景介绍。以下是HelloWorld。</p>

<p>创建一个目录作为工程目录<br />
[cc lang="bash"]<br />
mkdir compojure-app<br />
cd compojure-app<br />
[/cc]</p>

<p>像创建build.xml和pom.xml一样创建project.clj<br />
[cc lang="lisp"]<br />
(defproject info.sunng/compojure-app "0.0.1"<br />
		:description "A demo app running on compojure framework"<br />
		:dependencies [[org.clojure/clojure "1.1.0"]<br />
						[org.clojure/clojure-contrib "1.1.0"]<br />
						[compojure "0.3.2"]]<br />
		:dev-dependencies [[leiningen/lein-swank "1.1.0"]]<br />
		:main info.sunng.compojureapp.helloworld)<br />
[/cc]<br />
首行定义了项目的groupId, artifactId和version，其后的是maven风格的依赖定义，最后我们还定义了程序的主类。</p>

<p>这个helloworld只有一个文件，被放在src/info/sunng/compojureapp/目录下<br />
[cc lang="lisp"]<br />
(ns info.sunng.compojureapp.helloworld (:gen-class) (:use compojure))</p>

<p>(defroutes example-routes<br />
	(GET "/" "Hello W0rld")<br />
	(ANY "*" [404 "Page Not Found"]))</p>

<p>(defn -main []<br />
	(run-server {:port 8080} "/*" (servlet example-routes)))<br />
[/cc]<br />
中间就是Sinatra风格的URL映射定义，最后在主类中通过一个run-server方法以嵌入式的方式运行一个jetty</p>

<p>回到工程目录，执行构建<br />
[cc lang="bash"]<br />
lein deps<br />
lein compile<br />
lein uberjar<br />
[/cc]</p>

<p>通过uberjar可以将依赖通通打入一个jar包中，接着就可以通过
<em>java -jar compojure-app-standalone.jar </em>
启动你的Web程序了，很酷吧</p>

<p>除了这种方式，还可以通过
<em>lein swank</em>
启动一个<a href="http://github.com/technomancy/leiningen/tree/master/lein-swank">swank</a> server（project.clj中定义了dev-dependency），再用Emacs的<a href="http://common-lisp.net/project/slime/">SLIME</a>交互式地运行程序。</p>

<p>参考
<ul>
	<li><a href="http://kzar.co.uk/blog/view/simple-compojure-project">http://kzar.co.uk/blog/view/simple-compojure-project</a></li>
        <li><a href="http://schipplock.de/2010/01/31/clojure-web-framework-compojure/">http://schipplock.de/2010/01/31/clojure-web-framework-compojure/</a></li>
        <li><a href="http://zef.me/2470/building-clojure-projects-with-leiningen">http://zef.me/2470/building-clojure-projects-with-leiningen</a></li></ul></p>

<p></p>
